{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018502",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0027413",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은 상현서원\n\n(報恩 象賢書院)"
    },
    "text": "報恩象賢書院 (報恩 象賢書院)\\n\n忠清北道報恩郡にあるこの書院は、朝鮮前期に建てられた教育施設であり、金正の位牌を奉安するために設立されました。1549年に成帝院を中心に地方の儒林の公議で建設が始まり、1555年に完成した後、三年城書院と名付けられました。1610年、書院は「象賢(象賢)」という賜額を授けられ、1672年に現在の場所に移転し、星雲が追加されました。また、1681年にはソン・ジェウォンとチョ・ホン、1695年にはソン・シヨルの位牌が追加されました。この書院は、先賢の位牌を祭るとともに地方教育の一翼を担ってきましたが、興宣大院君の書院撤廃令により、1871年に撤去され、講堂は報恩郷校に移されました。1896年には集礼キム・ムンヒによって再建され、葬儀院と呼ばれるようになりましたが、1919年に修復されましたが、施設の状態はあまり良くありません。境内には3つの祠、正門、および墓庭碑閣があります。祠には金正の位牌が主壁に飾られ、星雲、聖帝院、趙憲、宋時烈などの位牌が左右に奉安されています。この書院は1984年に忠清北道の記念物に指定され、毎年2月中旬と8月中旬に郷社が行われています。遺物としては、位牌奉安者の文集や院誌など30冊以上の書物が保存されています。また、財産としては書院の敷地が600坪以上、田畑が2400坪以上あります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この報恩象賢書院はどこにありますか？",
            "answer": "報恩象賢書院は忠清北道報恩郡にあります。"
        },
        {
            "question": "報恩象賢書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "報恩象賢書院は1549年に成帝院を中心に建設が始まり、1555年に完成しました。"
        },
        {
            "question": "なぜ報恩象賢書院は設立されたのですか？",
            "answer": "報恩象賢書院は金正の位牌を奉安するために設立されました。"
        },
        {
            "question": "報恩象賢書院は何を祭っていますか？",
            "answer": "報恩象賢書院では金正の位牌を祭るとともに、他にもソン・ジェウォン、チョ・ホン、ソン・シヨルなどの位牌も祭られています。"
        },
        {
            "question": "報恩象賢書院はどのような活動を行っていましたか？",
            "answer": "報恩象賢書院は先賢の位牌を祭るとともに、地方教育の一翼を担ってきました。"
        },
        {
            "question": "報恩象賢書院はいつ撤去されましたか？",
            "answer": "興宣大院君の書院撤廃令により、報恩象賢書院は1871年に撤去されました。"
        },
        {
            "question": "報恩象賢書院はいつ再建されましたか？",
            "answer": "報恩象賢書院は1896年に集礼キム・ムンヒによって再建されました。"
        },
        {
            "question": "報恩象賢書院はどのような遺物が保存されていますか？",
            "answer": "報恩象賢書院では位牌奉安者の文集や院誌など30冊以上の書物が保存されています。"
        },
        {
            "question": "報恩象賢書院の施設の状態はどうですか？",
            "answer": "報恩象賢書院の施設の状態はあまり良くありません。"
        },
        {
            "question": "報恩象賢書院は何か行事を行っていますか？",
            "answer": "報恩象賢書院では毎年2月中旬と8月中旬に郷社が行われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 425,
        "QA": 397
    }
}